入黎講下自己由FG到依家既晉升之路/薪金

我先
18fg 第一份工16k 做到依家 做左~1.5年+
中途16k>16.8k>18k>19k
黎緊9月轉公司 24k

想睇下大家仕途如何，有咩心得

利申：八大非專乞食文科

7一維園見

樓豬邊行

congrats, 入左big4都值得開心呀

Translation degree. 從來無做過全職翻譯。
EO II - EO I - 出左私人公司做HR到而家，總共做左17年，最初好似得 point 11 2萬左右。

18 grad
18 > 19> 20> 23 > 26 > 29

20 > 23 > 26 > 29
呢段時間發生咩事 3K 3K咁跳

升左兩次職

西利
有咩心得呀？好得老闆中意？
同埋做邊行？

19 fg: 27>30>47

唔洗酸我毒撚無ulife 年年番intern 博番黎，it dog

咁巴打你本身語文水平都勁啦
EOI都走到出去既水平，再早幾年如果係舊制你真係更加唔會想走

年幾47K...得神科先贏到 勁

一定唔係
撈左10年 都係30k 左右既 大有人在
但短時間升好多既人 都有

22k>33k

好神，比較都無咩2C... 只可以講句後悔無讀IT同埋congrats 巴打

fg 就有27 都幾勁 咩公司出手咁好

17 grad

16-> 16.3 ->轉工 18-> 19.8 ->21 ->轉工 25

16-＞ 16. 3

兩年轉四次工都幾密
Btw 啲狗狗表情排序好可愛

狗也不屌

當年走出去都減左一大截人工架，不過就係頂唔順啲官僚主義

雖然你個數字升緊但我睇到既只係你越黎越慘
千辛萬苦考到牌繼續都係長期30k左右

做多幾年跳翻 commercial, 會有錢途好多

0->都係0，搵唔到工

咩stack 1年經驗嗌到30k up

我fullstack nodejs react 1年經都係得22k...

係咪要精通先得

最少都50k喇

今年fg 收到個23k offer已經開心到爆 27真心cls

睇運 大把ap fullstack都係30k左右

18grad
14->20
做多排再跳希望有25

有乜工可以一轉公司會升多過5K
除非好有料

巴打做compliance ops？

咩工?

6k去到40k
利申06年ive畢業

FG 30k
利申專科

連登仔個個都50k比上我自己fg得18k，我估五年後頂到盡都係23k

唔係跑數行業
真係諗唔到有咩工可以2-3年跳幾萬

第一份工已經算高人工，五年來跳來跳去都差不多，多幾千

咁慘冇得fast track/sa入？

講真 你讀cs/it都唔會有咁高

3年 50%

6月搵定9月咁遲先返

點樣21變46？兩倍有多喎

有啲CS fg 4-50K唔通識寫啲曉飛嘅program咩，咪又係差唔多stack，個人認為過咗一定數字後睇性格多人過實力，因為過咗一定數字個個都有實力，上面肯轉工（唔怕換環境/面對新挑戰）都已經係性格特點之一

三大終極乞食科，第一份工揀興趣得10.5k之後加入政府為搵食就30k起跳，用咗5年

HD > FG > Master
21k > 15k > 16.5k
人工愈讀愈跌

15 fg
14k>19k>23k>30k>36k

it狗我認自己好垃圾

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

係, 身邊識既fg全部都 18-20k,

好撚勁
大佬玩咩tech stack起家?
我下年grad, intern同part time一路都係fullstack (node.js + react/angular)， 間中寫下hybrid app(ionic) 同native android

如果冇走 當你升左SEO
同呢家比邊個人工高啲
如果SEO高d有冇後悔

15fg

13.5k->17.5k->27.5k->37.5k->55k

14年 9k->9.5k->12.5->15->9k->9.5->10

17 Grad
12.5 > 0 > 21 > 23 > 50

IT9 做下自己startup 又做下大公司咁

19fg 15k -> 19k (promote)

咁一定SEO高啲，話曬跟scale 加人工喎。不過無後悔，入面做野係講過程、程序，最後有無結果唔係重點。呢下唔啱我，當時做得最多係寫稿比上頭答點解呢樣唔可行果樣做唔到，好浪費人生

樓上講得岩唔係太關tech 事，有時真係要知自己長處係乜
tech 底到咁多上下識得講野/同present 自己會令你out standing 好多，tech 勁既人其實好多但識溝通講野好少
另外就係真係寫令d 個linkedin 同多d 轉工
轉工會令你人工跳好快，我半年轉左三份
你得閒去interview 下真係無壞，岩價既就轉，唔岩既咪拎出黎大鳩你老細叫佢加，就算咩都唔做當拎下經驗識多個人都好

半年轉左三份
hr問你你會點答

哩度d人好勁

你轉行做扎鐵？

11k —> 22k —> 24k —> 30k —> 70k
3年exp IT

22k -> 29k -> 34k -> 39k

成日轉工hr無問你點解咁jumpy 咩？

之前咪有個post 囉，一年轉一次30%
依家個個100k

每次睇連登都好自卑
利申做緊非公務員慢慢un到pt33既工起碼40歲先有連登仔做幾年既水平

唔勁唔會拎出嚟講。同你係網上見到人人股票都係賺錢一樣。唔洗理太多。

16fg
13k > 18k > 30k > 40K
想要返work life balance宜家20k

個個一跳就幾k幾k咁加

幾K咪算正常
係十幾廿K 咁跳

23 > 25 > 30 > 34 > 44 > 64 > 75k
做野差唔多七年

IT加得二三千除非within 一年。做多過一年真係唔會得三千就走

一跳跳廿k係乜事

14>20>24>28>34>38>42>50

5年

升職

14fg
12k >13.5k>14k>15k>16k>22k>30k

Fg ..., 你知唔知it 而家升得幾快

bank?

18k-25k-33k-48k-60k

5年

government?

我講fg 個價 btw 請用不推文回覆

18fg
15k -> 19k -> 24k -> ? (waiting for salary review)

18k -> 16k -> 24k -> 38k -> 44k

6年經it寫code狗
但睇唔到前路可以點行

12年grad
10k>14.5>轉工18.5>22.5>轉工25.5>33>resign hea 1年>13k

有埋係9up

樓主深潛左

12年 Fg
12.8->13.2->14.2->16.3->17->19.2->25->28->38

14 > 21 > 45 > 55

我想問下 admin or 普通文職頂薪幾多(唔計正苦)會唔會做到50歲有50k up

18fg
19>20.5>23

30k俾盡啦
再上請第個平啲唔好？ 咁易replace

15.5 > 16 > 19 > 23
4年都係得咁少

咁都係做狗好

19 fg
13->31k

14>16.5>17.3>22>28>30>45>47>60>80

FG 900k (2 months)

75*

16 fg
28>30>33>36>38

18年fg22k
一年後轉31k degree officer
唔炒我的話應該做一世了

36>67>89>104>294>587
我係搵得多過特首啊，吹咩

幾時要宣誓？

10>20>30>40>50
五年時間

Sir

04grad

9>10>22>23>26>34>42

仕途失敗例子，一個>代表轉一次工，教訓係同一間唔好做咁耐

即係kyc?

我今年想轉工 就爆單肺炎

18 civil

同公司

24.5》27
近排27.5

14k-17k-18k-19k-23k-26k-28k

17grad

33.5k->28.4k(轉職)->31.3k->44.5k(轉職)->51.1k

連登仔太癲 個個升得快到
可能未grad見識太少

做邊行?

你地個數包唔包雙糧花紅

咁係做咩?

以前Grad得果班大學生遠好過依家果批
望番依到 14年grad拎42k都感覺同人比下去咁
04黎計真係都唔算好差好差果隻
實有好多人上到40歲仲拎緊20k左右

如果無人吹水 一定係全港頭10%果班先出哂黎
唔通三大考CA做文員仔又拎出黎講咩

三年加左千幾人工
完

上左CXO role?

11 > 13 > 20 > 21 > 28 > 40

12k-->14k-->17k-->19k-->27k-->35k-->37k-->42k-->43k-->53k-->57k
6年

11.5k>13k>16k>18k>21k
18fg

16fg
21->22->27->30

有冇chem嘅ching可以講下前途
利申22grad

轉過幾次工

2

13K--->39K---->86K--->134K--->1.3M

17 fg

18k > promotion 20k > promotion 22.5k > change job 31.5k > review 32k

Non-programmer IT dog
人工比it狗屌打

16 grad
14k->15k->21.5k->31.5k->40k
Bank跑數狗

岩岩fg 做緊teller
諗緊做唔做sales好
定係轉其他公司仔做下

唔好做Teller哂時間啦 人工太低
好多人做Teller做幾年 人工都未過20k
做既野又唔係多勞多得 有時望住d老屎忽唔做野or做得慢
但佢人工又同你一樣
做Sales出路大好多 錢又搵多D
轉Sales做一兩年 之後升做RM 人工都30K

係啊 冇諗過長做teller
只係岩岩grad又冇工請
btw sales係會請fg既咩
好多都話要經驗
我又冇牌 係咪考完再搵好少少

問又點？

咁你點答？

正常難

唔係sales，其實愈上去好多時上到50k要講際遇，大部分時間點都要有得別地

sales都好多做大半世都仲係最低層
但加埋搵既錢就多過好多admin高層

高低層冇咩所謂，有錢就得

咁勁點自己開

共勉之

18年chemistry畢業

貼地價

13K，13.4K，轉工，16K，now 18K，遲下可能減薪至15.5K

記住行業係同薪金掛鈎，咪學我1st hon同屆同學仔一樣，死牛一面頸入laboratory做。

做人變通D，冇話將來份工一定同本科有關

亦唔好聽曬D同輩話咩 浪費哂本科學到嘅知識、呢份工都同我以前讀嘅野冇關及驚handle唔到 bla bla bla

17grad
15k>44k>51k
私人轉去政府 非狗

一野 23-50

Big 4 ?

吹水方面

串少陣啦垃圾

最後個13k係咩事

唔係串 問又點？

Ao 難唔難入？第二份係私人？

太短唔寫咪得

11 fg 10k-18k (research) 20k- 22k private lab 33k-41k (private hospital)

15 1yr -> 26 1yr -> 35
垃圾vendor -> 六七線行inhouse -> 二三線行inhouse

唉 今年6月先搵到工

咁都冇理由跌咁多

我都覺得冇理由 但事實係咁
騎牛搵馬

8K -> 18K -> 28K -> 50K -> 65K -> 93K -> 145K

20-36-52 it dog 4年經

佢個名講左比你知啦

唔係google ibank
都係finance公司 出得起錢請人

原本邊行

工程
而家砌機

12 GRAD IT
第一份工 14k-19k-19k-21k-28k
第二份工 33k
而家第三份工 38k

衰在第一份工做左6年 比同年嚴重跑輸大市

18年grad 冇degree人士 第一份工12.5k >14.5k>16k 轉工 依家第二份工17.5k 不過個bonus就好好pay 第一年出左3皮幾bonus

我都係苦主 第一份4年幾

Hr 唔難咩？

it一入職20k

難，不過好過又難又多制肘，又要成日寫埋啲垃圾